<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Steen Knudsen Esquerda</title>
      <link>https://sknudsen-esq.github.io/web</link>
      <description>Last 10 notes on Steen Knudsen Esquerda</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>La edad de oro y la casa perdida</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/La-edad-de-oro-y-la-casa-perdida</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/La-edad-de-oro-y-la-casa-perdida</guid>
    <description>Ahora que nuestras casas peligran en manos de fondos buitre, ahora que nuestras patrias arden, necesitamos poder hacer dialogar nuestras nostalgias sin reducirlas al programa de Donald Trump o a la música de Bad Bunny A mediados de enero se popularizaba en las redes un nuevo contenido, con la excusa...</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>L’edat d’or promesa i la casa perduda</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/L%E2%80%99edat-d%E2%80%99or-promesa-i-la-casa-perduda</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/L%E2%80%99edat-d%E2%80%99or-promesa-i-la-casa-perduda</guid>
    <description>Ara que les nostres cases perillen en mans de fons voltor, ara que les nostres pàtries es cremen, necessitem poder fer dialogar les nostres nostàlgies sense reduir-les al programa de Donald Trump o a la música de Bad Bunny A mitjans de gener es popularitzava a les xarxes un nou contingut, amb l’excu...</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Other writings</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/Other-writings</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/Other-writings</guid>
    <description> «Significant literary effectiveness can come into being only in a strict alternation between action and writing; it must nurture the inconspicuous forms that fit its influence in active communities better than does the pretentious, universal gesture of the book — in leaflets, brochures, articles an...</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Otros escritos</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/Otros-escritos</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/Otros-escritos</guid>
    <description> «La eficacia literaria significativa sólo puede nacer del riguroso intercambio entre acción y escritura: ha de plasmar, en folletos, opúsculos, artículos periodísticos y carteles, las modestas formas que corresponden mejor a su influencia en comunidades activas que el pretencioso gesto universal de...</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Papers</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/Papers</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/Papers</guid>
    <description> «Words are full of shadows.» —Marina Garcés, Males companyies. Giménez, A., Knudsen, S. (2025).</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Projectes</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/Projectes</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/Projectes</guid>
    <description> «La filosofia d’una obra no es refereix tan a la seva terminologia com a la seva posició.» —Carta de Walter Benjamin a T. W. Adorno.</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Projects</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/Projects</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/Projects</guid>
    <description> «The philosophy of a work refers not so much to its terminology as to its position.» —Walter Benjamin’s letter to T. W. Adorno.</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Proyectos</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/Proyectos</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/Proyectos</guid>
    <description> «La filosofía de una obra no refiere tanto a su terminología como a su posición.» —Carta de Walter Benjamin a T. W. Adorno.</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Reapropiarse de la nostalgia para resistir el presente. Sobre Grafton Tanner y la idea de porsiemprismo</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/Reapropiarse-de-la-nostalgia-para-resistir-el-presente.-Sobre-Grafton-Tanner-y-la-idea-de-porsiemprismo</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/Reapropiarse-de-la-nostalgia-para-resistir-el-presente.-Sobre-Grafton-Tanner-y-la-idea-de-porsiemprismo</guid>
    <description>Grafton Tanner reclama el derecho a nuestra nostalgia, demasiadas veces arrebatada por el porsiemprismo que quiere hacer el pasado presente a cualquier precio.</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Reclaiming Nostalgia to Resist the Present. On Grafton Tanner and the Idea of Foreverism</title>
    <link>https://sknudsen-esq.github.io/web/Reclaiming-Nostalgia-to-Resist-the-Present.-On-Grafton-Tanner-and-the-Idea-of-Foreverism</link>
    <guid>https://sknudsen-esq.github.io/web/Reclaiming-Nostalgia-to-Resist-the-Present.-On-Grafton-Tanner-and-the-Idea-of-Foreverism</guid>
    <description>Grafton Tanner reclaims our right to nostalgia, too often snatched away by ‘foreverism’—the drive to make the past perpetually present at any cost.</description>
    <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:21:59 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>